# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] JavaScript-библиотека для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Метод преобразования данных в нужный формат.
- [ ] Способ интеграции компонентов в React JS.

## Какой компонент в паттерне адаптер реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптируемый класс
- [ ] Адаптер
- [ ] Клиентский код

## Для чего может быть полезен паттерн адаптер в контексте программирования на фронтенде с использованием React JS?
- [ ] Для создания пользовательских интерфейсов
- [ ] Для интеграции различных компонентов или библиотек с одинаковыми интерфейсами
- [ ] Для преобразования данных в нужный формат
- [ ] Для оптимизации производительности приложения

## Какой компонент в паттерне адаптер представляет объект с несовместимым интерфейсом, который требует адаптации?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптируемый класс
- [ ] Адаптер
- [ ] Клиентский код

## Какой компонент в паттерне адаптер представляет интерфейс, ожидаемый клиентским кодом?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптируемый класс
- [ ] Адаптер
- [ ] Клиентский код

## Какой компонент в паттерне адаптер преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптируемый класс
- [ ] Адаптер
- [ ] Клиентский код

## Какой компонент в паттерне адаптер используется для интеграции компонентов или библиотек с разными интерфейсами в React JS?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптируемый класс
- [ ] Адаптер
- [ ] Клиентский код

## Какой компонент в паттерне адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов объектов?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптируемый класс
- [ ] Адаптер
- [ ] Клиентский код

## Какие компоненты включает в себя структура паттерна адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс, клиентский код
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер, клиентский код
- [ ] Адаптируемый класс, адаптер, клиентский код
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс, адаптер

## Какие проблемы решает паттерн адаптер?
- [ ] Проблему несовместимости интерфейсов объектов
- [ ] Проблему оптимизации производительности
- [ ] Проблему создания пользовательских интерфейсов
- [ ] Проблему интеграции компонентов с одинаковыми интерфейсами

## Какие компоненты могут быть интегрированы с помощью паттерна адаптер в React JS?
- [ ] Компоненты с одинаковыми интерфейсами
- [ ] Компоненты с разными интерфейсами
- [ ] Компоненты, требующие оптимизации производительности
- [ ] Компоненты, требующие преобразования данных

## Какой компонент в паттерне адаптер преобразует данные в нужный формат перед передачей их в целевой компонент?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптируемый класс
- [ ] Адаптер
- [ ] Клиентский код

## Какой компонент в паттерне адаптер позволяет эффективно интегрировать компоненты или библиотеки с несовместимыми интерфейсами в проект на React JS?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптируемый класс
- [ ] Адаптер
- [ ] Клиентский код